{
    "question": "mengapa ideologi Pancasila tidak dapat dikatakan aman dari berbagai mancam ancaman dalam pengimplentasian nilai-nilainya di masyarakat\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>karena di jaga dengan baik .......maaf kalo salah </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "menjaga-kebersihan-lingkungan-merupakan-salah-satusebagai-640",
            "question": "Menjaga kebersihan lingkungan merupakan salah satu.......sebagai anggota masyarakat\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>kewajiban</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>maaf klau slah kk</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-3-kewajiban-siswa-dalam-penghemat-energi-di-sekolah-plea-658",
            "question": "Sebutkan 3 kewajiban siswa dalam penghemat energi di sekolah    Please bantu jawab ini pelajarannya sekarang besok dikumpulin",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "1. Tidak menyalakan lampu di ruangan jika pencahayaan bagus<br>2. Mematikan komputer jika tidak digunakan<br>3. Cermat menggunakan air di kamar mandi<br>4. Mematikan proyektor apabila tidak digunakan<br>5. Mematikan AC atau kipas angin jika tidak diperlukan (apabila ruangan kelas menggunakan alat elektronik tersebut)",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>mematikan kran jika sudah tidak dipakai</p><p>piket mematikan lampu</p><p>mematikan kipan </p><p></p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>pointyyyy</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suku-bangsayang-terdapat-dipeofinsi-bengkulu-yaitu-453",
            "question": "Suku bangsayang terdapat dipeofinsi bengkulu yaitu",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Bagian suku bangsa itu antara lain : suku Rejang (Rejang Lebong dan Bengkulu Selatan), Serawai / Pasemah (Bengkulu Selatan), Kaur (Bintuhan), Lembak di Kota Bengkulu dan sekitar Kepala Curup).</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>dijamin</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "2-gabungan-sosial-yang-dibedakan-dari-golongan-golongan-sosial-195",
            "question": "2. Gabungan sosial yang dibedakan dari golongan-    golongan sosial karena mempunyai ciri-ciri paling\r\nmendasar dan umum berkaitan dengan asal usul\r\ndan tempat asal serta kebudayaan disebut ....\r\na. kelompok sosial\r\nb. warga negara\r\nc. suku bangsa\r\nd. penduduk\r\n\r\nTolong dijawab kak\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>c. suku bangsa </p><p>karena suku bangsa berkaitan dengan asal usul dan tempat asal serta kebudayaan </p><p>[tex]semoga \\: membantu \\: [/tex]</p><p><em>Semangat </em><em>belajar</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>.</em><em>. </em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "sebutkan-contoh-penerapan-pandangan-bahwa-indonesia-adalah-sebaga-425",
            "question": "Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Sebutkan contoh penerapan pandangan bahwa Indonesia adalah sebagai satu kesatuan wilayah ekonomi adalah</strong></p><ul><li>pemerataan berkaitan dengan keperluan kehidupan sehari-hari masyarakat indonesia</li></ul><p>Perwujudan Kepulauan Nusantara sebagai satu Kesatuan Ekonomi, dalam arti :Bahwa kekayaan wilayah Nusantara baik potensial maupun efektif adalah modal dan milik bersama bangsa, dan bahwa keperluan hidup sehari-hari harus tersedia merata di seluruh wilayah tanah air</p><p></p><p>Sumber :</p><p>https://brainly.co.id/tugas/22973048</p><p>https://brainly.co.id/tugas/40190540</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "keberagaman-yang-terdapat-dalam-masyarakat-indonesia-merupakan-ke-721",
            "question": "Keberagaman yang terdapat dalam masyarakat indonesia merupakan kekayaan bangsa yang berharga dan harus dijaga serta harus diperhatikan demi persatuan dan kesatuan apa manfaat dari adanya persatuan dan kesatuan",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1. Adanya penyatuan kekuatan dari berbagai suku bangsa agar negeri tetap kokoh</p><p>2. Terwujudnya kedamaian dan kerukunan di lingkungan masyarakat</p><p>3. Tumbuhnya rasa kesadaran di hati masing-masing orang untuk menjaga tali persatuan</p><p></p><p>---</p><p><em>#</em><em>s</em><em>e</em><em>m</em><em>o</em><em>g</em><em>a</em><em>m</em><em>e</em><em>m</em><em>b</em><em>a</em><em>n</em><em>t</em><em>u</em></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-prinsip-otonomi-daerah-dimana-daerah-leluasa-untuk-men-401",
            "question": "Salah satu prinsip otonomi daerah dimana daerah leluasa untuk menyelenggarakan pemerintahan yang mencakup semua bidang pemerintah kecuali kewenangan di bidang politik luar negri pertahanan keamanan peradilan moneter dan fisika agama serta kewenangan bidang lainnya yang ditetapkan oleh pemerintahan merupakan prinsip",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>nyata</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>karena mencangkup bidang pemerintahan, keamanan, peradilan dll</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "konvensi-konvensi-wina-pada-tahun-1961-dituangkan-dalam-bentuk-720",
            "question": "Konvensi konvensi wina pada tahun 1961 dituangkan dalam bentuk",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "konfrensi wina 1961 berbentuk Perjanjian Internsional / treaty",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "salah-satu-kewajiban-wisatawan-ketika-berada-ditempat-wisata-adal-227",
            "question": "Salah satu kewajiban wisatawan ketika berada ditempat wisata adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Tidak merusaknya</p><p>Tidak menggangu fasilitas yang ada di tempat wisata tersebut</p><p>Tidak melanggar peraturan yang telah di buat wisata tersebut</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>Maaf kalau salah,semoga membantu</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "Jawaban =<br>Kewajiban di tempat wisata dan manfaatnya yaitu: Wajib menjaga kebersihan, misalnya dengan tidak meludah dan harus membuang sampah pada tempatnya. Manfaatnya adalah terciptanya kenyamaan saat berada di tempat wisata. Wajib menjaga ketertiban seperti mengantre untuk membeli tiket wisata",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "mempelajari-tarian-daerah-mencerminkan-sikap-yang-sesuai-dengan-n-514",
            "question": "Mempelajari tarian daerah mencerminkan sikap yang sesuai dengan nilai Pancasila ke\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Sila ke-3 (Persatuan Indonesia)</p><p><strong>Penjelasan:</strong></p><p>nilai luhur pancasila ke tiga yang meningkatkan rasa nasionalisme atau cinta tanah air dengan keberagaman yang dimiliki.</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}